TVB再變陣 支那劇《射鵰英雄傳》取代楊冪新劇

截稿前，獲得第一手最新消息︰TVB變陣。一直有指TVB抽起原定播出的《賭城群英會》，改播由趙又廷、楊冪主演的支那劇《三生三世十里桃花》，但TVB昨決定5月8日暫不播《三》劇，改播由金庸原著改編的另一套熱爆支那劇《射鵰英雄傳》。原因是有鑑於香港觀眾喜歡看武俠劇，而《射》劇於四月中旬剛播畢，新鮮滾熱辣，口碑載道，網上點擊已破十億。內地傳媒朋友告知，該劇受歡迎原因是忠於原著、還原度、劇情緊湊、武打場面十分精采。

該劇製作費二億人民幣，主要用於製作而不是演員，兩位主角楊旭文（23歲）及李一桐（26歲）分別飾演郭靖及黃蓉是90後新人，初播時不被看好，但就憑「鮮」氣十足，夠新鮮吸引大批年輕觀眾，加上製作認真，後勁凌厲。該劇由香港導演蔣家駿執導，呂良偉飾一燈大師、苗僑偉演黃藥師，有港味。

【 獨家消息／無綫抽起《三生三世》內幕 】

無綫再度變陣！

原定5月8日晚上9點半首播、王晶監製的《賭城群英會》，早前突然遭抽起，改播內地製作、播放點擊逾300億次的《三生三世十里桃花》，意味同一晚，翡翠台將播兩套大陸劇，而上星期開始，無綫在黃金時段播出宣傳片，上周五（14/4）收看《全職沒女》時親眼見到趙又廷在《三》飾演夜華一角的Promo。

不過據可靠消息指，無綫高層周二（18/4）開會後，決定再變陣，臨時抽起已在宣傳的《三生三世十里桃花》，改播苗僑偉飾演黃藥師、楊旭文與李一桐飾演郭靖、黃蓉的2017年版《射雕英雄傳》。《三》慘遭臨時抽起的原因，是無綫高層看過頭十幾集的內容後，認為故事起初「唔啱香港觀眾口味」，而趙又廷與楊冪的愛情綫亦要十幾集之後再出現，未必吸引師奶觀眾，於是決定改播家傳戶曉的《射雕》，雖然同樣都是大陸劇。

《射雕》2017年版今年初首先於上海東方衛視播出，製作費高達兩億人民幣，導演是曾在亞視任職的蔣家駿，而此劇賣點，是買回1983年無綫版《射雕》、由顧家煇作曲的《鐵血丹心》音樂作為片頭曲。到底是否好看？我只看過少許，難以評價，但李一桐的黃蓉扮相和演技實在不夠精靈醒目，跟翁美玲相距甚遠，當然那是先入為主了。

查小欣今日都有在《晴報》專欄爆料，但只說抽起，沒有解釋原因：

熄電視 無心法師呢d大陸劇先有性趣

射鵰睇完，三生三世十里桃花睇到20幾集，暫時都覺得幾好睇 兩套都好高汁

點都好過王晶啦

三百億次 有冇咁誇

三生三世好好睇

呢套射鵰好睇

黃蓉選角一流

連登仔居然讚好 ?
真係咁好睇?

屌又播支那劇 又唔係冇劇播
之前播支那劇都低收仲播

除左武打 0氣勢既降龍十八掌

蓉兒

講真，三生三世好睇d

成套劇最好就係黃蓉

依家得支那先拍到武俠片

射鵰都叫香港金庸原作
同埋套劇拍得唔錯
一定高收視

\ /

三生三世原作係抄返黎架
三生三世原作係言情小說，內容係抄bl 小說
本身都覺得佢小就幾好睇，但係一知道係抄嘅即刻冇哂mood

睇到上面啲留言 真係心諗發生乜撚野事
Tvb已經柒 又話抵制又乘 繼續講 都算
屌你蝗拍既戲你班友都走去睇仲要討論？係咪傻撚左？
居然仲要無人屌
係咪高/連登都變到咁

正常人係會去千尋搵嚟睇

呢套射鵰好睇呀

好咪讚囉
咪反上腦啦噴青

正常人係唔撚會睇

另外爆足一週呢

呢套都ok嫁

其實呢套射雕真係唔差

唔知主題曲搵邊個唱呢？？

支那劇仲氹本過Tvb

三生三世抄人架
抄既係大風本桃花債
就算三生幾好睇都唔希望巴絲支持

呢套文藝片黎，不過好睇

不要分得這麼細

有你屌咪夠

射鵰翻拍過幾多次
睇果個都ON9啦

有好野讚有差野屌先係作為一個有獨立思考嘅人應該做嘅事
下下盲屌到底同蝗國d憤青有咩分別

大陸人識翻牆嘅都睇美劇,
要睇好野都唔會睇大陸劇集啦

一部翻拍過無限次嘅劇本可以好得去邊
射鵰英雄傳個劇情背都背得出, 拎黎睇都浪費時間

三百億次 係計佢全部集數不過都好撚誇
之前套老九門都係差不多，所以而我不知道係大陸紅到發紫

十年冇開過電視俾人話做tvb打手

其實拍得膠膠地套射雕
之前都唔覺
呢套劇感覺成個中國都好撚細好容易搵到人撞到人

上面果啲全部都係tvb 請返黎， 日日果啲咩推到完場post 都係佢地開

正呀 可以食飯果陣睇Viutv

怪查生啦

武俠唔係香港就支那架啦

有無改到九唔搭八

之前小龍包個套神雕真係頂唔順

近呢幾年會係tvb 追既都係大陸劇
郎耶榜 笑傲江湖 ,不過呢套射鵰已經係youtube 睇晒 應該唔會追
支持tvb買晒大陸劇算

原來翻拍就唔可以好睇

播哂支那劇真係好

但係套射雕真係幾好睇。 d 景d 3 啊好靚。 角色都正 3 哥超型 後期開始hea d 同改得勁。 同埋d 打鬥始終冇港產片咁正

好少改動，最多都係cut嘢

好睇又點，要睇上網有得睇啦
播返自家劇仲好

你真係想睇王晶？

唔知會唔會播齊60集足本版

就憑住呢點已經唔會睇, 三生三世個作者抄完又唔認, 扮晒可憐, 垃撚圾

成個tvb 得王晶劇咩

你老味支那劇一套接一套

屌你老味支那劇都有人撐
死返支那慢慢睇啦

原來咁仆街

之前冇睇過大陸劇但三生三世好好睇
仲諗住TVB播再睇多次

三哥係咪講廣東話 好耐無睇過三哥

d 人睇套野為左睇女多
不過開頭係幾好 但係去到中間好似用完製作成本咁
d 道具變到好柒 好撚on9

緊係講普通話

呢套開頭好睇
但後面崩崩地

咁cctvb會唔會播足本60集版?

依位ching 講得啱 我每日水都唔飲一杯 抵制大陸東江水

搵三哥配音啦

平心而論，大陸武俠劇真係贏晒香港，依家香港啲電視台根本冇編劇有咁好功力改編成本武俠小說，監製又冇咁好牙力fight資金，CG特技又狗屎垃圾，武俠劇都係睇返大陸製作算了，同一般日韓美劇呢啲外購劇一樣，就咁睇真係一流

講真，如果無綫肯放資源俾人開劇又識得搵人才嚟開，唔係咁撚小家，無論乜劇都好，都唔會咁多鳩屎19集膠劇啦，依家啲藝人除咗啲老臣子之外都唔撚知係邊個，冇一個識咁濟

其實係關原作事，成個武林好似旺角咁上下大，行行街就係隔離街有班高手打緊

又型又邪，最正嘅黃藥師ever

有睇呢幾套大陸劇唔等於無追開美劇㗎喎
至少呢套射雕係選角上的確唔錯，的確拍得幾好睇
之前果套神雕同笑傲就真係垃圾劇

你自己look大隻眼,
睇下美劇日劇韓劇有邊個劇集會拎住同一個故事無限翻拍,
就算英劇拍福爾摩斯都只係掛個名上去,
定係你睇故就係為左背返曬個故事出黎

你一日有一定有好多時間追劇,
連大陸劇都追

個造型好似某部TVB舊武俠片見過

楊過

聽聞呢度好多打手

李一桐

三哥 （非譚仔）

咪反上腦啦
Tvb播大陸劇一件事
睇大陸劇拍得好另一件事
依家得返大陸會拍武俠片
睇美劇會有武俠片？人地睇下唔同類劇有咩問題
利申 無睇過
但睇過n年前套天龍8步 真心好睇

本身好反感大陸劇，成家晚晚追射鵰，睇左幾集變左一齊睇 講真，睇睇下真係幾好睇。

王蓉好正

三哥真係好撚型

之前連登吹奏完就即刻播

三生三世十里桃花其實幾好睇
唔好屌我睇支那劇鐘意睇古裝但係cctvb嗰啲好撚垃圾

你講果D武俠片,
咪又係得返查生同古龍八、九十年代果堆,
講到好似好多武俠片咁,
自己又唔諗中國政府依樣唔淮拍、果樣唔淮拍,
分分鐘美劇牛仔片仲多武俠精神過堆所謂武俠片

要幫公司推銷新劇

又買返金庸劇播

之前神鵰 鹿鼎食過翻尋味 宜家又買射鵰返黎播

香港搞電視果班人羞唔羞恥

係楊康穆念慈戲份多左 改到怪怪地
其他冇咩大改

黃容真心正

你睇緊既MARVEL,dc,死亡筆記,CODE BLUE係咩黎

鐵血丹心音樂一起，真係令人熱血沸騰

我之前睇果陣 一見到得楊氏兩公婆就飛住咁睇
真係嫌戲份長左

但整體應該係史上最忠於原著 所以先咁多人讚
本身未出之前個個都睇死呢套支那劇

睇tvb，不了

真心呢套射鵰係幾好睇

係後尾太趕啦

唔針對咩國家既劇啦
而家睇外購劇方便過紀曉嵐,大長今好多.加上射鵰都算出名, 要睇一早睇左. 仲擺八點播做咩

連登打手多，講真，呢段時間不如轉去珠江南方睇支那新聞仲過癮，一報導到d監控視頻新聞即刻做好心理準備，隨時畀佢監控鏡頭嚇你一跳。

繼狼牙棒之後 再創收視神話

佢地d戲份好悶

MARVEL同一個故返拍過幾多次呀?
就算係蜘蛛俠, 每次reboot個故事都唔同啦。
死亡筆記最早個電影版都已經出個唔同結局,
之後日劇版仲係原創故事,
美劇版更加無可能拎日本漫畫個故照用,
反觀大陸劇, 有咩抄咩

原來一套劇只係得故事
同一故事係唔同導演手下都會有唔同風格
點解一定係會唔好睇
當然都唔一定會係好睇

支那劇係算鳩數
不過連登仔d logic

唔睇故事不如睇樣板戲呀,
都有唔同導演唔同演員架

呢套真係好正

依家呢個年代C9都識上網睇仲播外購劇做咩
同步播都未必得啦仲要播完先播

係咪分唔清武打片同武俠片

十年無開電視，無睇過套射鵰，tvb應該執柒左佢
不過想講，睇大陸劇/戲都要屌係咩事 無野做咪睇下又唔洗錢

無武俠嘅武俠片
文俠片

真係可以架喎
以前邵氏個堆武俠小生有邊個打得
鄭少秋個D又邊到打得
借位吊威也既啫都係

係中国人嘅就要讚支那劇，香港人識條鐵咩？！

利申：十幾廿年冇睇劇嘅香港人，反追高汁美劇

見到南帝笑到四萬咁口就覺得係膠劇

三生三世呢啲原著抄人架喎，

總之翻拍就一定唔好啦係咪啊
舞台劇同粵劇做經典劇目全部可以收皮

呢套正喎，上網看左幾集

支劇好鍾意搵香港人都四絕

因為大陸好缺呢D老演員掛
中生代同後生就唔少

不過三生三世頭十幾集真係幾悶
仲諗住可以見到靚靚迪麗熱巴

兩套都唔會睇
支那劇

依家粵劇經典劇目唔係全部收皮咩
新光戲院都半隻腳入左棺材啦
不過TVB揀嘅劇集一定好睇架係咪啊
金庸小說一年翻拍一部都要14年先loop一次
到時換左血又可以再重新翻拍

個黃蓉好撚正架

咱們跟大陸內地的都是同胞嘛
大家身為中國香港人愛看大陸劇
有神馬不對 只有那些賣國賊才不看內地劇的
中國香港人把帖子推起來

幾時話左呢套好睇

閱讀理解拎u

查小欣原來仲爆緊料架

係！ 如果播我會睇多次

如果話知道劇情就必然唔好睇
咁任何有原著既作品都唔可以拍
全部都係垃圾

射鵰英雄傳翻拍過幾多次 ?

之前淨係930定唔知830播大陸野都已經屌晒鬼
而家仲要打孖上

係唔係viutv進擊既大好機會

原來翻拍得多就一定唔好睇
btw
一套劇睇好多次果d肯定係on9
演莎士比亞劇目既舞台劇演員係垃圾

咁究竟你想講翻拍好多次一定係垃圾定翻拍一定係垃圾啊
仲有即係以前有人拍過就一定唔拍得
以前有人做過既就一定唔做得

播大陸劇根本係垃圾
但tvb奶共理得你

播依套我會睇tvb
其他時間睇viutv多
蓉兒好正

呢到好撚多支那打手

三生三世係抄襲都有人支持，而家香港咩事

不嬲都自願融合緊，已經廢事理

發生左咁多野你應該明白，香港人追求嘅只係良好管治，唔係D咩自由民主or香港人身份

TVB 打手高登連登兩邊走 ?

我依家講緊大陸果種翻拍模式呀,
金庸堆武俠小說好睇就係人都知,
不過一個好笑嘅笑話講多過3次都變左唔好笑,
「今日我」唱得多都變膠歌啦。
仲電視劇拍過幾多莎士比亞呀
莎士比亞加埋曬咁多作品,
英國人會唔會一年拍一套莎士比亞電視劇呀 ?
你用舞台劇、粵劇同電視劇比,
得罪講句, 至從有左電視同電影,
舞台劇同粵劇已經變左半博物館嘅媒介啦,
你不如用流行音樂同古典音樂比
古典音樂年年都有人翻彈,
點解流行音樂唔可以一年搵唔同歌手翻唱一次出碟

同意

如果身邊有人睇中國劇實比人笑柒佢無品味

一個笑話講幾多次都好
未聽過就識笑架啦
而且依家翻拍係完全照搬
場口運鏡燈光特技動作都一定一樣
睇劇一定剩係睇主線
鋪排節奏唔同成個感覺都唔同啦
好唔好睇好主觀既
點解翻拍就必然等於唔好睇
好唔好睇本身就冇必然
你覺得唔好睇冇所謂架
但點解係一定唔好睇呢
你係世界中心
老老實實
我都冇睇過呢套唔知好唔好睇
支那就不嬲都好多膠野
但唔代表翻拍就一定唔好睇
由此至終我都唔係講緊呢套係好定唔好
但我就唔敢用翻拍等於唔好睇黎做論調咁撚武斷

另外舞台劇同粵劇做得好唔好同佢地係咪現代人既喜好根本冇關係
你不如話依家一般人都唔寫唐詩宋詞
唐詩宋詞就係垃撚圾
好唔好睇根本就好多因素
因為故事以前出過就代表唔好睇
大把人一個故事得閒又翻睇下啦
睇小說直程除故事以外冇其他元素
睇多一次都on9啦係咪先

好好去睇一次
從多方面去批評佢唔好睇再講啦
見到係翻拍就話一定唔好睇
如果你話通常都冇咩特別好睇咁都可能冇錯既
但見翻拍就當原罪

崇韓睇靚仔靚女既睇韓劇
想睇下人生哲理熱血感動既睇日劇
刺激新鮮高水準大製作睇英美劇
唔想用腦諗野睇tvb膠劇
大陸劇我老母都嫌又悶又娘又老土

個人意見, 係有偏見係唔公道, 但係都唔會睇, 始終咁多選擇

之前已經睇晒

但呢套真是好睇的

我無講過無人做就係垃圾,
唔通換個人背同一首唐詩宋詞就可以話係首詩係新出品咩

要睇場口運鏡燈光特技動作更加唔合理,
要睇依D野都睇CG大國美國出品嘅野,
唔通睇大陸劇果D重現武俠online game特效 ?

你自己都識講「好唔好睇好主觀既」,
我係世界中心, 咁唔通你係平行宇宙核心?
全球只有大陸會無限翻拍同一份劇本,
究竟點解唔俾拍新野你自己明白,
如果有人要浪費時間睇膠劇, 我唔會阻止架

你咪花時間去睇一次, 再研究下叫唔叫好睇囉
50集都係50個小時姐, 可以順便學埋普通話

我第一句明明係講緊原來翻拍就一定唔好睇
其實只要搵到一套翻拍係好睇既我就冇錯

支那d新野咪係將武則天寫到係賢良淑德囉

今次十卜TVB

性感低胸巨乳古代人

支那翻拍多垃圾又等於支那翻拍一定係垃圾
支那翻拍一定係垃圾又唔等於翻拍一定係垃圾
我由始至終都只係講翻拍唔一定係垃圾
閱讀理解真係
支那劇我就冇幾可睇
亦冇興趣睇
只係覺得講翻拍一定係垃圾就on9姐
你地鍾意吠咪吠飽佢

要話佢垃圾唔係唔得
但唔係話因為佢係翻拍就係垃圾
因為翻拍同垃圾係冇必然既邏輯關係
唔明就算

又播支那戲

你閱讀理解真係有問題,
因為我無一句講過「翻拍一定係垃圾」

阿媽係女人

跟本比大陸人揸旗就唔會放水比香港人拍劇

淨係蒙古果PART 已經完爆香港所有古裝劇

利申呢套射雕睇左3次 不過可以再睇 cut哂其他 剩係播黃蓉d鏡頭就得

周迅屌打呢個黃蓉喎

樣似30
聲似40

不了

黃蓉真係好撚正
開頭睇有種初戀既感覺

明明個角色得廿歲 睇到個樣已經唔開胃 聽埋聲你食得落飯都算係咁

真

巴打好勤力反大陸劇，收開幾錢？

李一桐正到痴線

但我想講個配音都好大功勞，你聽返佢地原來版聲會唔即刻唔想睇

靜係識盲反

男主角個頭

Yes 好正

呢套兩個女主角都正到痴線

念慈好淫

Tvb唔回應 會唔會擺烏龍

等到2046...

黃老邪超型

中肯 本來睇完見有d花絮/訪問想睇下 點知佢一用真聲即刻冇哂feel好似變左另一個人咁
btw唔敢想像無線用咩人配音

射鵰唔講啦 應該都差不多
三生好睇就真 前排比女朋友捉左去陪睇 點知幾好睇

08年射鵰果時係林依晨做, 配音係配開林依晨果個

我覺得新黃蓉似小櫻果隻, 講野低b 得黎好活潑

高質劇來，打鬥場面好講究，但後期d絕學就⋯⋯

黃金時段播外購劇已經唔work啦

射鵰前段好睇，中後段開始爛

雕！雕你！雕咪又係d c9睇

原本 射雕都係5月檔7點半檔接錦繡未央

講啲嘢成個大陸狗咁

金庸咪又係大6人

咪係，知道係抄襲即刻覺得唔好睇 三生個作者仲賤撚到向桃花債個作者示威，之前個post仲有條友用書面語係度評賞套劇，打哂冷震，仲話bl唔係主流比人抄到受歡迎過佢都無辦法 支那化到呢 仲話咩主修文學之類 無d原則 抵死啦比人抽返起 就算唔抽都比人cut一半 點睇呀某三生三世死忠j整容天后楊冪上腦果位巴打

成日話大陸人質素差，點知咪又係有唔少香港人支持抄襲覺得抄襲冇問題
又話只支持電視劇，但冇原著抄襲又點會有電視劇出現呀？講野真係唔用腦
仲有咪影衰修文學嘅人，我身邊嘅文學人冇一個會覺得抄襲冇問題

呢個蓉兒真係世界級

屌，你條友好撚虛偽

同上面條on9仔一唱一和，
虛偽嘅人鐘意圍爐打飛機又一例證

話之你點變，反正都唔睇CCTVB！

蝗拍就要反？為反而反咪你依d人囉

不如每年重重拍一次啦射射射痴撚線

其實大陸d 劇開始高質， 主要係佢地d 劇本用網絡最紅果d 小說， 之前睇大陸編劇寫果d 劇，睇到想訓， 小說改編果d 就幾好睇

久不久衝出黎比人恥笑下都幾好

井底之蛙就返入個井到打飛機啦

返入道牆入面打飛機啦
記得裝埋綠霸阻擋不良資訊
衝出黎柒咪你依D囉

郁D就叫人蝗算唔算為反而反?

郎牙榜最近返睇真係唔錯，估唔到咁高汁，不過呢o的戲放係香港8至9點時段，以香港人咁忙咁性急o既習慣好難煲出戲味。再加上以港女c9 o既智商，要佢地用下個殘癈腦思考就真係陰公咯。。

佢on9 在，美劇就冇膠劇？ 一樣多到嘔。
以劇論劇，係都要加入咁撚多外來主觀入去，有o的仲要柒左唔認。

TVB 近年D戲垃圾到
以前大唐雙龍傳 尋秦記 封神榜 金庸劇幾撚好睇
相反 大陸劇不斷進步係真

自己日日dl緊AV,用緊翻版嘢同大陸製嘢，然後大大聲屌人唔尊重版權，又話「支那嘢，不了」，嗰種雙重標準睇撚到我起晒雞皮

駁唔到

唔係掛，拍射雕但武打麻麻

啲留言先話大陸劇一定唔睇，ok冇問題，再進一步話由米雪版翻拍到李一桐版，一定唔好睇，fine，最後意見進化到射鵰，金庸小說，金庸=垃圾，呢個po真係世界級

岩岩睇蓉兒果陣真係好正
但睇耐左又好似好普通

駁唔撚到啊 ??返去打j啦 正一垃圾

又係呢個垃圾point 唔好衝出黎柒啦唔該 放av種果個有無話套av係佢原創呀？翻版野?三生三世十里桃花咪翻版野囉 嚴格黎講翻版都稱唔撚上

佢垃圾到我都唔想理佢
剩係識拎AV嚟做埋D垃圾比喻就知道佢智商有幾高

播呢套
睇左廿集棄左

係咪又係之前個post死撐個條友黎

牙Fred 仲未死，仲有歌唱
仲要同我老婆
[img][/img]

牙Fred唱歌，搞到唔想擺睇

呢套既蓉兒真係無得輸

屌你搵刀削面唱主題曲

好過咩三生，一定好悶
終於學精咗

d憤青盲反唔好咁在意
一樣好多人支持

屌…… 之前係男音羅文，女音甄妮，而家變男音紅軍，牙fat，女音菊梓喬，個轉變大到……op ed播返鐵血丹心， 一生有意義，世間始終你好 仲好

雖然佢係星夢巨星數一數二好歌，不過唔睇好

最近睇番部分射鵰，神鵰，唔覺得金庸小說=垃圾

三哥真係型撚到仆街
黃藥師分分鐘多戲份過蓉兒

tvb仲敢唔敢拍武合片

你認為放seed條友冇話套AV係自己拍嘅，所以大家可以心安理得咁下載呢套盜版AV,
為咗自圓其說，你已經連自己都呃埋

你用自己嘅雙重標準黎反駁，
智商直頭係世界級啦

係呀，你地幾個俾我屌到惱羞成怒走撚晒吖嘛；根本響嗰個post搗亂，一睇頭幾句已經知對人不對事，見係大陸嘢未撚睇就屌咗先，人地讚套劇拍到人，境，對白甚至配樂都好細膩入微，你班口痕友係咁唐七唐七，係度搶撚晒道德高地，都唔知做mud鳩

何以見得？

套戲個配顏色加埋都OK 既
但講東邪果種型同邪氣， 黃秋生同曾江本身好好多

呢套嘅四絕黎講，三哥已經係最型，
另外個王重陽都唔錯

睇演員，化妝，戲服，意境，佈局，節奏同之前幾套比較下拍嘅風格，每一套金庸都有佢自己嘅優點缺點，有好多金庸迷唔介意佢拍多幾十次.

咁我問返你，
你會點樣去鑑賞同評論一套電視劇嘅優劣？

以為個腦裝屎發跨時代愛情既純情白痴先會睇套乜鳩三生

我得閒都會翻睇金庸小說

跨時代愛情既純情，上次睇呢個題材係你的名字

你中文咁嘅程度學人發表偉論

佢地嘅質疑真係幾岸鳩，
我入樽同星爺啲戲都會返睇幾十次啦，
何況係金庸，依家仲要係唔同導演唔同演員

三生三世7點檔
同之前射雕安排調轉

7點大部份人都未放工返到屋企，班C9又煮緊飯，播俾學生睇咩

將俠拉到落牛仔level

俠者，言必信，行必果。
牛仔係咩呀，係無俾人捉嘅賊同傭兵炸。

講得好！

做得好！！

好睇過三哥嗰套

binc